\section{Wstęp}

Celem projektu jest wyznaczenie kątów orientacji przestrzennej za pomocą wskazań z giroskopu oraz wyznaczenie poprawek estymowanych wartości za pomocą wskazań magnetometru. W celu wyznaczenia informacji przestrzennej używamy danych pochodzących z giroskopów, zaś obliczenia wykonywane są za pomocą kwaternionów, które potem przeliczane są na kąty Eulera. 

Dane z każdego z czujników filtrowane są za pomocą indywidualnego filtru Kalmana, zaś integrowane są przez filtr komplementarny z odpowiednio dobranymi wartościami. 

Efektem projektu ma być wyznaczenie jak najdokładniejszej orientacji przestrzennej obiektu oraz stworzenie adekwatnej dokumentacji całej wykonanej pracy. 